%%% Ce document ainsi que tous les documents qui y sont liés sont soumis à la licence CC NC BY SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/)
\documentclass[A4,12pt]{cueep}
\titre{Suites numériques\\Étape n°16 - Exercices}
\reference{FMI - EAD\\Math 11}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../../ccbyncsa}}
\usepackage[tikz]{bclogo}
\newcommand\bclaptop{\includegraphics[width=\logowidth]{metalmarious_Laptop}}
\begin{document}



\begin{exercice}
  La production d'une entreprise augmente chaque année d'une certaine quantité (la même tous les ans).
Elle atteint 240\,000 exemplaires la sixième année. La production totale au cours de 6 dernières années
a été de 1\,170\,000 exemplaires. Quelle a été la production de
chacune des 6 années?



% \begin{sol}
%   La production de l'entreprise augmente d'une même quantité tous les ans. La production annuelle
% forme une suite arithmétique si P,, P2.  P5 représente la production des 6 années.
% P5=2400O0 P2: P, +r

% P3=P,+r=P,+2r
% P.=P3+r=P,+3r
% P,=P,+r=P,+4r
% P5=P5+r=P,+5r
% P,+P,+P3+P,+P5+P5 =6P,+r+2r+3r+4r+5r
% =6P,+15r
% Onazéquatlons 6P, + 15r=1170000
% et P, +15r= 240 000
% Ce qui donne P, = 150 000 etr = 18 O00

% La production était de 150 000 exemplaires et augmente de 18 000 par an.
% \end{sol}
\end{exercice}

\begin{exercice}[D'après BAC]


Soit $n$ un entier naturel supérieur ou égal à 1.
 
On note $f_{n}$ la fonction définie pour tout réel $x$ de l'intervalle [0~;~1] par 

\[f_{n}(x) = \dfrac{1}{1 + x^n}.\] 

On note $\mathcal{C}_n$ la courbe représentative de la fonction
$f_n$. Pour tout entier $n \geqslant 1$, on définit le nombre $I_{n}$ par 

\[I_{n} = \int_{0}^1 f_{n}(x)\:\text{d}x = \int_{0}^1 \dfrac{1}{1 + x^n}\:\text{d}x.\] 
 
\begin{enumerate}
\item À l'aide de \texttt{GeoGebra} représenter plusieurs courbes
  $\mathcal{C}_n$. On pourra commencer par créer un curseur \texttt{n}.
\item Conjecturer, pour la suite $\left(I_{n}\right)$ l'existence et la valeur éventuelle de la limite, lorsque $n$ tend vers $+ \infty$. 
\item Calculer la valeur exacte de $I_{1}$. 
\item  
	\begin{enumerate}
		\item Démontrer que, pour tout réel $x$ de l'intervalle [0~;~1] et pour tout entier naturel $n \geqslant 1$, on a : 

\[\dfrac{1}{1 + x^n} \leqslant 1.\] 

		\item En déduire que, pour tout entier naturel $n \geqslant 1$, on a : $I_{n} \leqslant 1$.
	\end{enumerate} 
\item Démontrer que, pour tout réel $x$ de l'intervalle [0~;~1] et pour tout entier naturel $n \geqslant 1$, on a : 
 
\[1 - x^n \leqslant \dfrac{1}{1 + x^n}.\] 

% \item  Calculer l'intégrale $\displaystyle\int_{0}^1 \left( 1 - x^n\right)\:\text{d}x$. 
\item À l'aide des questions précédentes, démontrer que la suite $\left(I_{n}\right)$ est convergente et déterminer sa limite. 
  \end{enumerate} 
\end{exercice}
\end{document}